<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyCon-fr 2016</title><link href="http://2016.pycon.fr/" rel="alternate"></link><link href="http://2016.pycon.fr/feeds/all-fr.atom.xml" rel="self"></link><id>http://2016.pycon.fr/</id><updated>2016-05-05T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Lancement des festivités</title><link href="http://2016.pycon.fr/ouverture-site-internet.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-05T00:00:00+02:00</published><author><name></name></author><id>tag:2016.pycon.fr,2016-05-05:ouverture-site-internet.html</id><summary type="html">&lt;img alt="Entrée de l'incubateur tout neuf de Télécom Bretagne à Rennes" class="align-center" src="http://2016.pycon.fr/images/incubateur-telecom-bretagne.jpg" /&gt;
&lt;div class="section" id="une-date-et-un-lieu"&gt;
&lt;h2&gt;Une date et un lieu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous avions commencé il y a quelques mois à visiter de nombreux lieux
pour trouver où organiser la PyCon-fr 2016 à Rennes et c'est avec
grand plaisir que nous serons accueilli dans les locaux de
Télécom Bretagne du 13 au 16 octobre 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="pages/venir.html#carte"&gt;Voir la carte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="qu-est-ce-que-pycon-fr"&gt;
&lt;h2&gt;Qu'est-ce que PyCon-fr ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PyCon-fr c'est le grand rassemblement annuel des développeurs Python
francophones. Organisée chaque année depuis 10 ans par &lt;a class="reference external" href="http://www.afpy.org/"&gt;l'AFPy&lt;/a&gt; cette
conférence regroupe professionnels, chercheurs, étudiants et amateurs
autour d'une même passion pour le langage de programmation &lt;a class="reference external" href="http://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="tous-acteurs-de-la-fete"&gt;
&lt;h2&gt;Tous acteurs de la fête&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PyCon-fr c'est l'ocassion de se rencontrer de partager, d'apprendre et
de collaborer dans la joie et la bonne humeur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous êtes toutes et tous les bienvenues et nous comptons sur vous pour
nous présenter vos découvertes, vos retours d'expériences, les
techniques et briques libres que vous utilisez mais aussi les projets
que vous réalisez avec ce merveilleux langage.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="le-respect-et-l-ouverture-au-coeur-de-l-evenement"&gt;
&lt;h2&gt;Le respect et l'ouverture au cœur de l'événement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Afin que nous puissions tous profiter et nous sentir à l'aise durant
l'événement vous demanderons de respecter &lt;a class="reference external" href="http://www.afpy.org/doc/afpy/charte.html"&gt;la charte de l'AFPy&lt;/a&gt;
durant l'événement. Une équipe sera également en place pour gérer les
incidents et faire en sorte que la charte soit respecter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous ferons tout notre possible pour que chaque participant puisse se
sentir chez lui et en sécurité durant l'événement.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="proposez-un-sprint-ou-une-conference"&gt;
&lt;h2&gt;Proposez un sprint ou une conférence&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence est la vôtre et vous avez toutes et tous une
expérience à partager et ce quelque soit votre niveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les années précédentes les expériences de débutants ont été très
enrichissante notamment pour permettre d'améliorer les supports et
tutoriaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous ouvrions dans quelques semaines l'appel à conférenciers et un
rescencement des sprints que vous souhaitez proposer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D'ici là nous comptons sur vous pour réfléchir sérieusement à ce que
vous aimeriez présenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une équipe a été monté pour aider les personnes qui souhaiterait de
l'aide pour préparer leur conférence ou pour répéter et recevoir des
retours alors vraiment n'hésitez pas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry></feed>