<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyCon-fr 2016</title><link href="https://2016.pycon.fr/" rel="alternate"></link><link href="https://2016.pycon.fr/feeds/all-fr.atom.xml" rel="self"></link><id>https://2016.pycon.fr/</id><updated>2016-09-01T00:00:00+02:00</updated><entry><title>Offres de bourses</title><link href="https://2016.pycon.fr/offres-de-bourses.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-01T00:00:00+02:00</published><author><name></name></author><id>tag:2016.pycon.fr,2016-09-01:offres-de-bourses.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Depuis plusieurs années, l'AFPy propose une aide financière aux personnes qui souhaiteraient se rendre à PyConFr sans en avoir les moyens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2015, 8 personnes ont bénéficié de cette bourse, pour un montant total de 1188.27 €. Parmi ces 8 personnes, une venait d'Algérie, 4 étaient étudiant·e·s, et 3 étaient en recherche d'emploi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année, notre budget nous permet de reconduire l'opération à destination en particulier des étudiant·e·s, des personnes en recherche d'emploi, et des personnes ne provenant pas d'Europe (plusieurs demandes émanant d'Afrique ont déjà été faites).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour faire une demande, écrivez un mail au trésorier de l'AFPy (&lt;a class="reference external" href="mailto:tresorier&amp;#64;afpy.org"&gt;tresorier&amp;#64;afpy.org&lt;/a&gt;) expliquant brièvement :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;votre statut actuel (étudiant, en recherche d'emploi ...)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la raison pour votre participation à la conférence (assister aux conférences, présentation d'un projet, participation à un sprint, ...)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;une estimation approximative du coût de votre participation a PyConFr (transport et hébergement).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;toute autre information que vous jugez nécessaire&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Les personnes acceptées recevront un maximum de 200€ pour un trajet en Europe, ou un maximum de 400€ pour un aller retour partant hors d'Europe, correspondant au remboursement d'au maximum 75% des coûts de transports et de logement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La bourse sera réglée par virement européen SEPA ou par Paypal, sur présentation des justificatifs des dépenses (factures, billets de train, ...).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les demandes de bourse doivent être faites à l'adresse mail &lt;a class="reference external" href="mailto:tresorier&amp;#64;afpy.org"&gt;tresorier&amp;#64;afpy.org&lt;/a&gt; avant le 16 septembre.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Fin de l'appel à conférences, ateliers et sprints</title><link href="https://2016.pycon.fr/fin-de-l-appel-a-conferences.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-04T00:00:00+02:00</published><author><name></name></author><id>tag:2016.pycon.fr,2016-08-04:fin-de-l-appel-a-conferences.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;L'&lt;a class="reference external" href="https://2016.pycon.fr/appel-a-conferences-et-ateliers.html"&gt;appel à conférences et ateliers&lt;/a&gt;
lancé fin juin s'est terminé hier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous tenons à remercier toutes les personnes qui ont proposé une conférence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En effet nous avons eu 93 propositions de conférences longues et
courtes, 9 sprints et 17 ateliers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C'est maintenant le temps de la sélection puisque cette édition 2016
comprendra 42 conférences courtes et 18 conférences longues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les conférences non retenues pourront faire l'objet de lightning talks.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous n'avez jamais fait de présentation en public, &lt;a class="reference external" href="https://2016.pycon.fr/aide-pour-travailler-sur-vos-conferences.html"&gt;nous pouvons vous mettre en relation avec un tut·eur·rice&lt;/a&gt; ! Si vous êtes intéressé·e pour bénéficier d'un tutorat, ou pour tutorer quelqu'un, envoyez un email à &lt;a class="reference external" href="mailto:contact&amp;#64;pycon.fr"&gt;contact&amp;#64;pycon.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rendez-vous à la fin du mois d'Août pour le programme et les pré-inscriptions.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Bientôt la limite pour proposer une conférence ou un atelier</title><link href="https://2016.pycon.fr/bientot-la-limite.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-25T00:00:00+02:00</published><author><name></name></author><id>tag:2016.pycon.fr,2016-07-25:bientot-la-limite.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Édition du 04 août 2016 : l'appel à conférences et ateliers est désormais fermé, nous avons supprimé le lien vers le formulaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'&lt;a class="reference external" href="https://2016.pycon.fr/appel-a-conferences-et-ateliers.html"&gt;appel à conférences et ateliers&lt;/a&gt; a été lancé il y a déjà un peu plus d'un mois et reste ouvert jusqu'au 31 juillet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À ce jour, nous avons déjà eu 32 propositions réparties sur les thèmes proposés de la manière suivante :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Python dans l'éducation : 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Internet, le Web, la montée en charge et Python : 0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clguba et la crypto : 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python scientifique : 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Au cœur de Python : 6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Autour de Python : 5&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python dans le réel : 3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python dans le futur : 2&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le libre avec Python: 4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les propositions ne rentrant pas dans ces cases : 2&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nous savons que la plupart des orat·eurs·rices attend le dernier moment pour faire sa proposition, mais il ne vous reste plus qu'une semaine !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous tenons aussi à le rappeler : si vous n'avez jamais fait de présentation en public, &lt;a class="reference external" href="https://2016.pycon.fr/aide-pour-travailler-sur-vos-conferences.html"&gt;nous pouvons vous mettre en relation avec un tut·eur·rice&lt;/a&gt; ! Si c'est votre cas, nous pouvons vous trouver votre tut·eur·rice avant que vous ne rédigiez votre proposition. Si vous êtes intéressé·e pour bénéficier d'un tutorat, ou pour tutorer quelqu'un, envoyez un email à &lt;a class="reference external" href="mailto:contact&amp;#64;pycon.fr"&gt;contact&amp;#64;pycon.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et nul besoin non plus d'être un·e expert·e en Python pour faire une proposition : nous avons besoins de présentations pour tous les niveaux, et surtout pour les débutant·e·s. Alors si vous avez déjà travaillé avec une librairie, un framework, un outil, etc.., vous êtes déjà suffisament qualifié·e pour le présenter !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes maintenant convaincu·e·s, rendez vous sur &lt;a class="reference external" href="#"&gt;notre formulaire de proposition (lien supprimé)&lt;/a&gt; !&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>On vous aide à travailler sur vos conférences et/ou ateliers</title><link href="https://2016.pycon.fr/aide-pour-travailler-sur-vos-conferences.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-12T00:00:00+02:00</published><author><name></name></author><id>tag:2016.pycon.fr,2016-07-12:aide-pour-travailler-sur-vos-conferences.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Édition du 04 août 2016 : l'appel à conférences et ateliers est désormais fermé, nous avons supprimé le lien vers le formulaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La PyCon-fr est ouverte aux conférencier-e-s de toute expérience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n'est pas toujours facile de préparer un atelier ou une conférence
et cela peut sembler intimidant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous souhaitons faire en sorte que quiconque soit prêt à franchir le
cap.  Ainsi, vous pouvez demander l'aide d'un-e tuteur-trice pour la
préparation de votre conférence et/ou atelier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le tuteur vous aidera à :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;rédiger le plan et la proposition&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;écrire les diapos et le texte qui sera dit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;répéter la présentation, la calibrer en longueur&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Outre quelques surprises offertes le jour J, présenter un atelier ou
une conférence vous permettra de :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;partager votre bibliothèque ou projet préféré&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;recueillir des idées&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;échanger sur un thème qui vous tient à cœur&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La date limite approchant (c'est le 31 juillet), n'hésitez pas à remplir dès maintenant le &lt;a class="reference external" href="#"&gt;formulaire de propositions (lien supprimé)&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour demander de l'aide ou obtenir plus d'informations, il suffit
d'envoyer un mail à &lt;a class="reference external" href="mailto:contact&amp;#64;pycon.fr"&gt;contact&amp;#64;pycon.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr class="docutils" /&gt;
&lt;p&gt;Envie d'aider ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous souhaitez devenir un-e tuteur-trice, vous pouvez envoyez un mail
à &lt;a class="reference external" href="mailto:contact&amp;#64;pycon.fr"&gt;contact&amp;#64;pycon.fr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On attend d'un tuteur une aide sous la forme :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;d'une motivation « où en es-tu ? »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d'une relecture / écoute quand c'est possible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d'une assistance technique si nécessaire et possible&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</summary></entry><entry><title>Appel à conférences et ateliers</title><link href="https://2016.pycon.fr/appel-a-conferences-et-ateliers.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-20T00:00:00+02:00</published><author><name></name></author><id>tag:2016.pycon.fr,2016-06-20:appel-a-conferences-et-ateliers.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Édition du 04 août 2016 : l'appel à conférences et ateliers est désormais fermé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tl;dr &lt;a class="footnote-reference" href="#id2" id="id1"&gt;[1]&lt;/a&gt;: L'appel à conférences et ateliers est maintenant ouvert, n'hésitez pas à &lt;a class="reference external" href="#"&gt;proposer quelque chose (lien supprimé)&lt;/a&gt; !!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis 2007 grâce à l'AFPy, les utilisateurs francophones du langage Python se retrouvent le temps de quelques jours
pour échanger autour de leurs expériences, apprendre les uns des autres et se présenter leurs dernières trouvailles
au cours d'ateliers, de conférences et de rencontres.&lt;/p&gt;
&lt;div class="section" id="venir-decouvrir"&gt;
&lt;h2&gt;Venir découvrir&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;a class="reference external" href="https://2016.pycon.fr/"&gt;PyCon-fr&lt;/a&gt; est le meilleur moyen de découvrir le langage Python,
d'aller plus loin dans son utilisation, de rencontrer les auteurs de
bibliothèques que vous utilisez peut-être tous les jours...  et tout
simplement de se retrouver le temps d'un week-end.  La &lt;a class="reference external" href="https://2016.pycon.fr/"&gt;PyCon-fr&lt;/a&gt;,
c'est 300 visiteurs en moyenne chaque jour, et pas moins de 70
conférences et ateliers :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Les conférences, de tous niveaux, permettent de découvrir différents usages de Python,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les &amp;quot;sprints&amp;quot; (ateliers auto-organisés de programmation) permettent de faire avancer des projets libres et Open Source.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;À titre d'exemple, l'an dernier, les associations Bibliothèque
Sans-Frontières et l'OCA ont pu bénéficier de l'aide de codeurs
débutants et chevronnés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette année, nous serons toutes et tous réunis à Rennes, dans les locaux de Télécom Bretagne, du 13 au 16 octobre 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les sprints auront lieu les &lt;strong&gt;jeudi 13&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;vendredi 14&lt;/strong&gt; Octobre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les conférences et ateliers se dérouleront &lt;strong&gt;samedi 15&lt;/strong&gt; et &lt;strong&gt;dimanche 16&lt;/strong&gt; Octobre.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="votre-conference"&gt;
&lt;h2&gt;Votre conférence&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous avez une expérience autour de Python à partager ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous souhaitez présenter votre dernier projet à la communauté ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demander de l'aide et/ou exposer vos doutes ? C'est le bon moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'appel à oratrices et orateurs est ouvert jusqu'au 31 juillet !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici quelques suggestions de thèmes issus des éditions précédentes :&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Python dans l'éducation : trucs et astuces pour débuter ou enseigner avec Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Internet, le Web, la montée en charge et Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clguba et la crypto : chiffrement et vie privée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python scientifique : calcul scientifique et statistique, machine Learning&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Au cœur de Python : packaging, librairies, tests, profiling, bindings&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Autour de Python : Provisioning, Bases de données, Framework Javascript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python dans le réel : Fabrication numérique (impression 3D, CNC, IoT, ...)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python dans le futur : Pypy, Python3 et asyncio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le libre avec Python: vos créations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Et surtout, toutes les propositions ne rentrant pas dans ces cases ;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Que vous soyez une utilisatrice chevronnée ou simplement à la
découverte de Python, n'hésitez pas à proposer un sujet : &lt;a class="reference external" href="https://2016.pycon.fr/"&gt;PyCon-fr&lt;/a&gt;,
c'est avant tout vous :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous acceptons des présentations longues (45mn) et courtes (25mn) et
des ateliers (à vous de nous préciser leur durée en fonction du
besoin).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="#"&gt;Faites-nous vos propositions de talks / ateliers (lien supprimé)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attention, la date limite est fixée au &lt;strong&gt;31 juillet&lt;/strong&gt; !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En espérant crouler sous les propositions,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'équipe d'organisation&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre, Mathieu, Yann, Alexis et Rémy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table class="docutils footnote" frame="void" id="id2" rules="none"&gt;
&lt;colgroup&gt;&lt;col class="label" /&gt;&lt;col /&gt;&lt;/colgroup&gt;
&lt;tbody valign="top"&gt;
&lt;tr&gt;&lt;td class="label"&gt;&lt;a class="fn-backref" href="#id1"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;too long, didn't read&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>Lancement des festivités</title><link href="https://2016.pycon.fr/ouverture-site-internet.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-05T00:00:00+02:00</published><author><name></name></author><id>tag:2016.pycon.fr,2016-05-05:ouverture-site-internet.html</id><summary type="html">&lt;img alt="Entrée de l'incubateur tout neuf de Télécom Bretagne à Rennes" class="align-center" src="https://2016.pycon.fr/images/incubateur-telecom-bretagne.jpg" /&gt;
&lt;div class="section" id="une-date-et-un-lieu"&gt;
&lt;h2&gt;Une date et un lieu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous avions commencé il y a quelques mois à visiter de nombreux lieux
pour trouver où organiser la PyCon-fr 2016 à Rennes et c'est avec
grand plaisir que nous serons accueilli dans les locaux de
Télécom Bretagne du 13 au 16 octobre 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="pages/venir.html#carte"&gt;Voir la carte&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="qu-est-ce-que-pycon-fr"&gt;
&lt;h2&gt;Qu'est-ce que PyCon-fr ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PyCon-fr c'est le grand rassemblement annuel des développeu·rs·ses Python
francophones. Organisée chaque année depuis 10 ans par &lt;a class="reference external" href="http://www.afpy.org/"&gt;l'AFPy&lt;/a&gt; cette
conférence regroupe professionnel·le·s, chercheu·rs·ses, étudiant·e·s et
amat·eurs·rices autour d'une même passion pour le langage de programmation
&lt;a class="reference external" href="http://www.python.org/"&gt;Python&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="toutes-acteursrices-de-la-fete"&gt;
&lt;h2&gt;Tou·te·s act·eurs·rices de la fête&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PyCon-fr c'est l'ocassion de se rencontrer de partager, d'apprendre et
de collaborer dans la joie et la bonne humeur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous êtes tou·te·s les bienvenu·e·s et nous comptons sur vous pour
nous présenter vos découvertes, vos retours d'expériences, les
techniques et briques libres que vous utilisez mais aussi les projets
que vous réalisez avec ce merveilleux langage.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="le-respect-et-l-ouverture-au-coeur-de-l-evenement"&gt;
&lt;h2&gt;Le respect et l'ouverture au cœur de l'événement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Afin que nous puissions tous profiter et nous sentir à l'aise durant
l'événement, nous vous demanderons de respecter &lt;a class="reference external" href="http://www.afpy.org/doc/afpy/charte.html"&gt;la charte de l'AFPy&lt;/a&gt;
durant l'événement. Une équipe sera également en place pour gérer les
incidents et faire en sorte que la charte soit respectée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous ferons tout notre possible pour que chaque participant·e puisse se
sentir chez lui·elle et en sécurité durant l'événement.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="section" id="proposez-un-sprint-ou-une-conference"&gt;
&lt;h2&gt;Proposez un sprint ou une conférence&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette conférence est la vôtre et vous avez tou·te·s une
expérience à partager et ce quelque soit votre niveau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les années précédentes les expériences de débutant·e·s ont été très
enrichissantes, notamment pour permettre d'améliorer les supports et
tutoriaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous ouvrirons dans quelques semaines l'appel à conférenci·ères·ers et un
recensement des sprints que vous souhaitez proposer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D'ici là nous comptons sur vous pour réfléchir sérieusement à ce que
vous aimeriez présenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une équipe a été montée pour aider les personnes qui souhaiteraient de
l'aide pour préparer leur conférence ou pour répéter et recevoir des
retours... alors vraiment n'hésitez pas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry></feed>